###### 玩转金刚梯>金刚字典>

### 关于VPS
- VPS是虚拟专用服务器（Virtual Private Server）的英文缩写
- 虚拟服务器（Virtual Server）是云计算虚拟化技术的产物
- 利用云计算虚拟化技术，可将成千上万台物理服务器虚拟化为成百万、上千万台、上亿台虚拟服务器
- 在云计算虚拟化技术的支撑下，可按用户需求在以秒为单位的时间内创生、消灭一台虚拟服务器而不必对物理服务器层面做任何改动
- 云计算虚拟化技术极大地增强了提供数据中心服务的商家随需而变的能力，使物理计算资源获得充分利用成为可能
- 云计算虚拟化技术极大地方便了小企业获得IT能力。小企业不必购置物理计算设备、物理网络设备，不必建设自己的机房、数据中心，即可获得所需的IT能力
- 仅在翻墙这一领域，众多的“机场”提供商所依托的也是云计算虚拟化技术，依托的是在其背后为其提供VPS服务的云计算厂商

#### 返回到
- [玩转金刚梯](/LadderFree/A.md)
- [金刚字典](/LadderFree/kkDictionary/KKDictionary.md)
